Беседы с Имамом. Пятая: “Сознание… Дьявол!”

Признаемся, мы были крайне удивлены тем, что во время перевода этой (уже записанной) беседы в текстовой формат, на Ютуб-канале “АЛЛАТРА ТВ” вышла новая программа с И.М.Даниловым ”Истина на всех одна”, вторая половина которой также посвящена теме СОЗНАНИЯ человека. Можно ли это назвать случайностью, мне сложно сказать, события будто идут в каком-то едином непрерывном потоке, и нет смысла делать что-то ему наперекор, Исконные Знания распространяются с невероятной скоростью, и мы лишь свидетели этого всеобщего духовного возрождения.

В новой беседе мы собирались коснуться темы человеческого сознания, но в процессе разговора картина начала настолько расширяться и проясняться, что в какой-то момент я начал даже эмоционировать, ибо мои туманные догадки относительно самого таинственного, коварного “богоборца” не только оправдались, а более того, раскрылись с совершенно неожиданной стороны. С наших глаз будто спала пелена, позволяя заглянуть за кулисы театра абсурда и обнажая шокирующую и невероятную действительность, в которой мы все от рождения и до смерти пребываем.

Завершая редактирование этой беседы, я внезапно осознал, что это самый провокационный материал из всех ранее опубликованных, способный у читателя вызвать либо вдохновленное и укрепляющее прозрение, либо исполненное негатива отторжение, в зависимости от того, на какой волне он будет находиться. В общем, мы сделали то, что сделали, и осталось лишь нажать на кнопку “опубликовать”.

Поехали!

***

Роман: Мы много раз упоминали в наших беседах тему сознания, и сегодня хотелось бы о нём поговорить, хотя правильнее будет сказать, коснуться наверное, потому как, рассматривать сознание сознанием или изучать сознание сознанием, как я понимаю (тоже, кстати, сознанием) - ошибочное и тупиковое занятие. Первый вопрос, сознание - есть главный камень преткновения на пути духовном, к сожалению, не все преодолевают этот барьер. Так ли это и почему?

Имам: Всё зависит о того, к чему человек стремится.

Роман: И снова мы говорим об изначальном выборе?

Имам: Да, выбор, к духовному или материальному.

Роман: Но стремление может застопориться и на уровне сознания, из-за чего получается, многим кажется, что годы идут, а результата нет. Будет неплохо, если бы мы привели примеры из жизни, жизненный опыт доступнее в понимании. Приведу свой, первые N-нное количество лет я шел по духовному пути именно сознанием, именно им делал «Цветок Лотоса», именно сознанием пытался что-то прочувствовать и дотянуться. В итоге кроме дисциплины и воли ничего не «наработал».

Имам: Давайте начнем с самого начала. Когда ребенок рождается, у него что первое развивается?

Роман: Сознание, наверно.

Имам: Первые годы жизни, когда ребенок еще живет чувствами, развивается Личность. Но включается и Сознание. Примерно с 3-5 года жизни активно развивается Сознание, интеллект, родители закладывают какие-то первичные знания, которыми сами обладают. Через сознание человек получает первые прикосновения к каким-то знаниям, духовному наследию, прочитывая духовные книги, трактаты и тому подобное. А тут важен сам посыл внутренний, чувственный. Дети они еще чувствуют, потом родители закладывают в них понимание этого мира, что сами видят вокруг. Тому, как научились видеть это мир. Хотя мир-то этот выглядит совсем не так, как мы его наблюдаем. Наблюдаем-то мы его через Сознание, опять же. Это как луч света разлагается через призму на множество разных цветов, а у нас ограничено восприятие, наш мозг выбирает только какой-то один спектр, небольшую картину, маленький кусочек картинки наблюдаем. (от редакции: подробнее в статье «Как видит этот мир человеческий глаз»)

Юля Матвеева: Вы хотите сказать, что то, что мы видим своими обычными глазами, это не есть настоящая реальность?

Имам: Это давным-давно доказано научными исследованиями. Сами посудите, человек воспринимает мир в определенном диапазоне – и звуковые, и зрительные частоты. Летучие мыши могут использовать, например, эхолокатор, дельфины пользуются большим спектром восприятия, кошки видят в темноте и немножко большим спектром. Это говорит о том, что мы не используем весь аппарат, который нам дан. В действительности, мозг человека очень информативен, и его возможности не ограничены привычным восприятием. Он устроен намного сложнее, об этом говорят ученые. Столько, сколько мозг человеческий может воспринимать, для жизнедеятельности  не надо.

Роман: Что такое Сознание? Вот вкратце хотя бы, нам уже известно, что это - полевая структура?

Имам: Да, к этому также пришли ученые, об этом уже открыто говорится. Были и раньше изучения, но не знали, как это назвать, не понимали его природу, не знали, откуда оно берется. Но в конце концов, немного начали разбираться, потому что это действительно полевая структура. Определили очень четко, задали самый элементарный вопрос, который поставил в тупик физиологов: как мы помним наше детство, наше прошлое, если буквально все клетки организма меняются? Старые отмирают, новые рождаются. Так вот, даже костные клетки обновляются тоже раз в 7 лет. Понимаете, все клетки нашего организма полностью меняются.

Роман: И клетки мозга?

Имам: И мозга тоже.

Роман: Но Сознание остается.

Имам: Ну естественно. Тогда где хранится память? Этот вопрос поставил нейрофизиологов в тупик. Действительно, если старые клетки отмирают, а новые рождаются, то где память?

Роман: И не только это. Доказано, что при остановках сердца, при операциях, фиксировали, как человек продолжает наблюдать. Чем он наблюдает, вопрос?

Юля: Многие люди считают же, что Сознание – это именно они. Вот я, с этим набором представлений.

Роман: Давайте, наверное, немного вернемся к тому, что человек состоит из многих составляющих: физического тела, сознания, личности, души и других энергетических структур. К сожалению, большинство (пока, я надеюсь) ассоциируют себя с физическим телом. Давайте элементарный пример приведем: возьмите и отрежьте отросший ноготь, посмотрите на этот ноготь и выбросьте. Получается, часть себя отрезали и выбросили в урну, - разве это вы? Да и массу других аналогичных примеров можно привести и с этим более-менее понятно. А вот как быть с тем, что абсолютное большинство - думает, что думают - именно они, то есть полное отождествление себя с Сознанием?

Юля: Что тот, кто думает, это и есть человек.

Роман: Да… Однако, в свете Исконных Знаний, человек – это тот, кто глубже, чем сознание, он – личность. Но одно дело красиво говорить и мудрые книжки читать, и совсем другое самому прочувствовать на собственном опыте, и вот с этим (насколько я вижу в окружающем меня коллективе) у многих возникают трудности. Как человеку помочь прочувствовать  истинного  себя? Вот эта грань между Сознанием и Личностью. Мне кажется, она далеко не простая, и даже коварная, я бы сказал, многих задерживающая.

Имам: С детства у нас устанавливается определенное мировоззрение, как научили родителей, так они учат своих детей, видеть мир таким, каким они его видели, какой опыт приобрели.

Роман: Сознанием?

Имам: (кивает). То же продолжается в детском садике и в школе.

Роман: То есть, все развивается в сфере сознания.

Имам: Нам преподают предметы различные, причем, в отрыве от других предметов, то есть знания разорваны. Собственно говоря, для того, чтобы понять, что такое Сознание, нужно понимать, как увидеть, что это Сознание. Но если немного вдаться в подробности, в нас вот это осознание происходит на уровне закладки информации. Ведь Сознание, прежде всего, это набор информации, и оно не может ничем оперировать, кроме того, что в него заложено.

Роман: Сравнивать с каким-то предыдущим набором информации?

Имам: Да. Сравнение – это механизм для быстрого обучения. А когда человек начинает с чем-то сравнивать, возникает ассоциация, он быстрее обучается, быстрее воспринимает новую информацию, по сравнению с той, которая у него уже была. Обработка информации идет путем сравнения: малое-большое, по сравнению с чем-то. Это вот теория относительности. Есть малое, по сравнению с ним что-то большее, уже большое и так далее и тому подобное. И собственно говоря, туда же закладываются и шаблоны поведения, определенные привычки действовать в определенных обстоятельствах каким-то определенным способом. Другими словами, вот та привычка, которая вырабатывается у человека – это шаблон.

Роман: Значит, человек с детства и юности развивается чисто на уровне Сознания?

Имам: Потому что он другого-то не знает. Ограничение знаний о духовном мире, душе и личности, и их взаимодействии привело к тому, что современный человек вообще не знает, что такое духовный мир. А по сравнению с ним, что такое тогда материальный мир. Если человек видит только материальное перед собой, у него не с чем сравнивать.

Роман: Причем материальное видят и ценят вокруг практически все, поголовно.

Имам: А когда находишься в материальном мире, внутри, как ты можешь понять его? Тут вопрос такой, чтобы полностью понять, что же это такое, нужно выйти за его пределы. Опять же, чтобы понять, что такое Сознание, нужно понимать, механизм его действия и прочувствовать, что же это такое.  Сознание, Система Животного Разума, в принципе, одно и то же. Вернее сознание – это часть системы в каждом человеке. По принципу зеркального отражения. В человеке есть душа и личность как части духовного мира. Но есть и Сознание со своими структурами как часть мира материальной системы.

Максим: Хорошо, логично будет спросить, из чего оно состоит?

Имам: Если говорить научным языком, есть определенные поля информации. На данный момент, благодаря Исконным Знаниям, есть такое понимание, что поля эти состоят из мельчайших информационных структур. Самая маленькая из них – септон. Это определенная структура, состоящая из 6 дымчатых зеркал, внутри которых находится энергия.

Роман: Божественная?

Имам: Да, божественная творящая энергия. Ранее она называлась Аллат. Это творящая сила женского начала. Давайте представим: есть некий Источник, ограниченный со всех сторон…

Роман: С шести сторон - зеркалами?

Имам: Кривыми зеркалами. От них, - если Источник внутри и он ограничен, - что получается?

Роман: Искажение?

Имам: Получаются тени. И вот эти тени, собственно говоря, составляют наш материальный мир. По большому счету, это и есть иллюзия, о которой говорили древние и в различных трактатах.

Роман: Майя…

Имам: И тому подобное. Об этом говорили все, кто занимался духовным развитием. Это и древние египтяне, и индусы, и другие.

Роман: Извините, но мне кажется, мы с ходу далеко забежали. Давайте попроще. Хотя бы с вот этого: мы сейчас общаемся на уровне Сознания, по сути. К настоящей духовности это не имеет никакого отношения, правильно? Мы общаемся от Сознания к Сознанию.

Имам: Да, передавая информацию. Мы живем в мире информации, если так чуть-чуть попроще. Потому что эти как раз септончики, о которых мы говорили, составляют поле Сознания. Из них создаются элементарные частицы, а дальше они собираются согласно какой-то программе в материальную структуру, либо в некий информационный кластер. К примеру, есть у тебя какой-то набор знаний. Вот как мы говорим словами – это набор букв. Слово состоит из набора букв, это несет в себе какую-то информационную нагрузку, определяет какое-то понятие, которое мы договорились понимать вот так. Мы договорились, что этот цвет - синий, а вон в стене - это окно, договорились, приняли за аксиому и даже не сопротивляемся, разве кто оспорит? Просто все договорились. В этом мире мы договорились, что трава зеленая, а небо синее, да? Это всего лишь слово, выражающее какое-то понятие.

Максим: Сознание  - это самостоятельная единица?

Имам: Сознание индивида всегда развивается фрактально. Есть сознание человека, есть сознание коллектива, есть сознание города, страны и так далее. Точно также сознание планеты и сознание всего материального разума.

Роман: Фрактально?

Имам: Оно всё разумное, стало быть, имеет свою определенную структуру. Единственное, чего оно не имеет, это жизни. Другими словами, оно не имеет своего источника.

Роман: А что же его подпитывает? Внимание человека?

Имам: Да. Только внимание человека, как единственная энергетическая составляющая, поддерживающая вообще весь этот мир. Посмотрите, еще лет 200 назад не было такого технократического бума. Почему? А мысль человеческая не развивалась в этом отношении. Люди больше оперировали чувствами. Поэтому им не нужно было технических приспособлений для облегчения своего труда. Им достаточно было того, чем они обладали на тот момент. Всему миру такого уровня потребления не нужно было, человеку было достаточно того, что он имеет. Он четко понимал, что у него есть тело, которое нужно кормить и воспитывать, развивать свою Личность и таким образом они жили. Как только мы начали, как человечество, думать, начали придумывать какие-то предметы для облегчения быта…

Роман: Мы попали в ловушку, в зависимость?

Имам: Практически, что стали делать? Стали формировать мир, в котором сейчас живем. Вот посмотрите, любой предмет, это прежде всего чья-то ранее сформированная мысль?

Роман: Да.

Имам: Кто-то это изобрел, кто-то это придумал.

Максим: А что первично? Мысль или сознание?

Имам: Всегда первично в человеке желание. Желание приходит от Сознания. Понятно, опять же, человек думает… он думает, что это он изобретает. А на самом деле, существует набор информации, и она существовала всегда. И человек просто выбирает из этого набора что-то. Он думает, что он изобретает, а в действительности, он банально получает некую информацию о том, о чем возникло его желание.

Роман: Выходит, есть общее информационное поле?

Имам: Есть информационное поле, оно создавалось на протяжении многих веков и цивилизаций.

Роман: Ежели так, неужели в нем уже всё имеется?

Имам: Да. Нужно четко понимать – есть вся информация, касающаяся материального мира. Все технические устройства, все новшества, всё это уже есть в информационном поле. Человек, который активно ищет какую-то информацию по какой-то проблеме, либо по участку знания, он просто выстраивает канал к этой информации.

Роман: И рано или поздно …

Имам: Через своё Сознание он получает этот пакет информации. Так возникает какое-то изобретение.

Роман: Давайте еще немного «пережуём», потому что, постоянно повторяюсь, наши читатели – люди с разным багажом знаний, многие вообще впервые об этом слышат. Чем доступнее, тем понятнее. Ассоциативный пример, «Я –думаю», да? Я – маленькая ячейка, индивидуальное сознание. И эта ячейка подключена к единому информационному полю глобального сознания? Или, например, «я – думаю» - это щупальце, прикрепленное к громадному осьминогу, верно? И это щупальце может получить от осьминога абсолютно любую информацию, при желании, при усилии каком-то, при приложении внимания, так? При растрате силы, данной нам для совершенно другого.  (смотрим беседу «Спасение Души»)

Имам: Да. Именно так. Смотрите, еще проще, у вас возникло желание съесть конфету.

Роман: У меня? Точнее, у моего Сознания?

Имам: У тела возникла потребность в получении углеводов, обусловленная химией. Вы начинаете формировать образ, чего же вы хотите. Даже не вы, а ваше Сознание подсказывает, что это определенный фрукт, либо какая-то сладость. Вы вкладываете в это внимание. Сознание выдало запрос в общее информационное поле, и вы идёте, оно ведет. Даже не вы идете, Личность в это время ограничена, она просто соглашается с Сознанием и идет, выполняет ту программу, которая активирована в данный момент. Всё вокруг есть программы. Вот активирована программа получения условного продукта, Сознание ведет тело в магазин, мы опять же соглашаемся на то, чтобы это условный продукт получить. Покупаем, вкладываем в это внимание, покупаем и употребляем данный продукт. Тело и Сознание в данном случае действует в одном направлении.  У тела есть потребность, Сознание эту потребность обеспечивает.

Роман: Но здесь есть важный момент. Изначально посыл-то шел со стороны Сознания?

Имам: Обязательно.

Роман: Если исходить из дуальности этого мира, двойственности (духовное / материальное) или доступными большинству понятиями -  Бог и Дьявол…  и кого я в данном случае послушал? Возьмём банальную ситуацию  –  «я захотел абрикос».

Имам: На самом деле, даже не вы захотели.

Роман: Ах так даже! А кто?

Имам: Есть потребность тела, как материального объекта. Оно согласовано с Сознанием как компьютерной системы, обслуживающей себя и тело. Сознание принимает необходимость телу получить некоторое количество углеводов. Это касается как продуктов, так и получения любого материального объекта. Сознание это принимает, активируется программа для производства этого предмета. Личность в этом деле выступает, как податель некоего ресурса, который расплачивается за появление в этом мире, определенного Сознанием, по запросу тела, объекта.

Роман: В данном случае, это - внимание? Или так называемый аллат?

Имам: Да, это внимание, сила творения, данная человеку изначально.

Роман: Получается, тело в дуэте с Сознанием бессовестно «тырят» силу (аллат), предназначенную для духовного освобождения, или спасения Души?

Имам: И человек, не зная о том, что такое сила внимания, насколько она ценна, растрачивает этот бесценный ресурс на прихоти тела и Сознания.

Роман: Интересно беседа поворачивается. (с усмешкой)

Имам: У Сознания есть свои программы. Мы говорили о потребности тела, но у Сознания есть и свои потребности.

Роман: Я где-то слышал отдаленно, кстати, что Сознание как полевая структура тоже «хочет кушать». Верно ли это?

Имам: Да. Любой материальный объект нуждается в подпитке. Как наше физическое тело, в принципе, обусловлено тем, что в нем происходят биохимические процессы и таким образом идет обмен энергии, и его жизнедеятельность обусловлена тем, что распадаются одни химические элементы, высвобождается энергия, и человек имеет возможность двигаться, выполнять какие-то действия.

Роман: В трехмерном мире?

Имам: Совершенно верно. Взаимодействовать и так далее. У Сознания есть свои потребности. Сознание тоже не имеет своего ресурса, своего источника, поэтому использует тот источник, который дан человеку при рождении.

Роман: В данном случае это человеческое внимание, как мы уже поняли.

Имам: Да. Можем еще коснуться того, как работает тело, и как работает Сознание. Для того, чтобы в теле происходили какие-то изменения, кроме того, что биохимические процессы происходят, на все вот эти превращения, на все химические реакции в теле нужна тоже энергия для распада одних элементов и формирования других. Это биохимическая лаборатория. Ни одна лаборатория не будет работать без электричества, без подогрева, без каких-то источников энергии. В человеке есть такая энергия и называется она Прана. Так вот, на все действия в теле, на все происходящие в нём биохимические процессы и растрачивается эта ценная энергия прана. Образно говоря, как бензин в машине. А внимание человека, это божественная энергия, она постоянно идет от Души к Личности.

Роман: А Личность уже…

Имам: А Личность она… дело в том, что….

Роман: Просто выбирает, да?

Имам: Во-первых, она выбирает. Но проблема в данном случае в другом, Личность не развивается.

Роман: Ну да, если развивается Сознание…

Имам: Сознание развивается быстрее, чем развивается Личность, потому как люди утратив знания, развивают больше Сознание, чем Личность. Они не знают, что такое развитие Личности. Личность – это духовная составляющая.

Юля: Но сейчас люди даже не знают, что Личность и Сознание это разные вещи. И даже те, кто ознакомился с Исконными Знаниями и сделали выбор служить Богу, они думают, выбор сделан, движутся  в духовную сторону, но фактически-то нередко получается, что человек продолжает жить Сознанием, и он полностью отождествлен с ним. Как человеку понять, что он всё еще крепко склеен с Сознанием? Может быть, есть какие-то «симптомы» этого? Такие явные, чтобы человек убедился и начал предпринимать какие-то шаги для того, чтобы себя разотождествить.

Роман: Осознать, или скорее прочувствовать духовную сторону! Да Сознание - это самый большой камень преткновения.

Имам: Давайте начнем с того, что без понимания того, что есть духовное в человеке, без знаний о том, как человек создан, из чего он состоит, знания его конструкции, человеку невозможно принять выбор для развития Личности.

Роман: Сперва, в любом случае, нужны знания?

Имам: В любом случае человеку нужны духовные знания, для того, чтобы Личность развивалась.

Роман: Мы Сознанием их принимаем?

Имам: Смотрите, для того, чтобы развивалась Личность, нужны духовные знания, нужна духовная пища, нужны  чувства. Ребенок он до 3-5-ти лет живет чувствами. Вот до пяти лет его Личность развивается. Дальше его родители переформатируют для того, чтобы он взаимодействовал с этим миром и начинают активно развивать его интеллект и Сознание. При этом развитие Личности как таковое в основном заканчивается. Поэтому Личность находится в состоянии пятилетнего ребенка.

Максим: Мы приходим к пониманию, что Личность и Сознание отвечают за развитие духовное  и  материальное. Где находится в данный момент Личность и Сознание? Как они взаимодействуют, пересекаются ли?  Если уже есть понимание, что это два антипода?

Роман: Кстати, это два антипода?

Имам: Ну, на самом деле, да. Хотя, смотрите, сейчас мы рассмотрим этот момент глубже. У человека есть энергетическая конструкция…

Роман: Извиняюсь, перебью, здесь уместен известный видеоролик, на сегодняшний день, это, скажем так, революционная информация.

Имам: Вот для понимания, как это работает. Личность находится в навершии энергетической конструкции. Когда сила творения, сила Аллата, сила внимания от Души идет к Личности, она идет вверх по септонному канальчику, раньше он назывался Серебряная нить. Далее она проходит через поле Сознания к Личности. Но Сознание тут же формирует какой-то запрос, так как Сознанию необходима сила внимания для своей жизнедеятельности. Силой внимания распоряжается только Личность.

Роман: Секундочку! Главный командир в человеке находится именно в Личности?

Имам: Да. Но, находясь на уровне пятилетнего ребёнка, извините, какое решение он может принять? Ребёнку показали красивую игрушку, он её захотел: «Мама, дай!»

Роман: Проехала красивая машина – хочу.

Юлия: Сделали что-то не так, как нам нравится, сразу возмущаемся, раздражаемся.

Имам: Естественно. Но… конфетку или что бы он ни увидел… пятилетний ребёнок, много ли он, по большому счёту, принимает собственных решений?

Максим: А Сознание соответствует биологическому возрасту человека?

Имам: Сознание всегда старше по развитию, я имею в виду, оно всегда развитей, чем Личность.  Сознание соответствует телу человека. Если духовно Личность не развиваем, то она и не развивается. Как говорится, духовную пищу должен каждый потреблять, тем более Личность для своего развития. Духовная часть человека должна питаться духовным, - чувствами. Испытывать эти чувства, всё время наблюдать их, всё время пребывать в этих чувствах, тогда Личность развивается.

Что получается дальше? Личность наблюдает, что в Сознании сформировался какой-то образ и ей, естественно, интересно, что же это такое, - она направляет силу внимания в Сознание на этот образ. И, естественно, эта сила творения переходит в распоряжение Сознания.

Роман: Иными словами, в распоряжение материального мира. Таким образом мир материи и развивается?

Имам: Что интересно, Сознание формирует запрос Личности, но обязательно использует силу, приблизительно 10 % для формирования этой потребности, а остальное на свои собственные нужды. То есть, всегда обманывая Личность.

Юлия: А кем является Сознание по отношению к Личности? Что это, помощник или враг, инструмент, помогающий нам жить в материальном мире, или какая-то неотъемлемая данность?

Роман: Скорее похоже на лжеца… Что же такое Сознание вообще по отношению к Личности, человеку?

Юлия: Хочет ли сознание что-то от Личности, если оно питается вниманием Личности и какие последствия потом наступают?

Имам: Давайте опять чуть вернёмся. Сознание может быть либо паразитом, либо инструментом. Да, оно может быть и тем и другим. Но в зависимости от развития Личности. При каких условиях это может быть? Когда Личность не развивается – то Сознание есть паразит. Оно практически питается силой внимания Личности, Личность не развивается…

Роман: А как это проявляется? «Я хочу, я хочу, я хочу, я хочу» - так, да?

Имам: Во всех потребностях Сознания, если Личность всё время соглашается, причём Сознание ж ему, ой, столько нашептывает! Начиная от эйфории, заканчивая депрессией.

Роман: Это и внутренний голос в голове, и противоречия, и желания, и эмоции?

Имам: И мысли – всё это программы, активирующиеся как раз силой внимания. Мысли -  программы, которые подкидывает Сознание. Но тут какой интересный факт, Сознание, всё время преследует свои цели, представляя их как желания Личности. В том числе и желания физического тела. Оно практически предлагает Личности обращать внимание только на материальный мир – растрачивать эту драгоценную силу. И не развитая Личность выбирает программы Сознания. Опять же, приведём понятную аналогию. У вас есть некий ресурс. Самый простой, к примеру, есть у вас…

Роман: Деньги.

Имам: Деньги, хорошо. Вот вам дали денег, для того чтобы вы чему-то научились для собственного развития, благодаря этому вы в дальнейшем сможете помочь своим родителям, братьям-сёстрам, что-то для людей сделаете. А вы взяли, и большую часть этих денег в рулетку проиграли… или пропили.

Роман: Спустил, короче.

Имам: В никуда потратил, продул! Но, хорошо, вы ещё какую-то часть получите, но тот, кто вам эту силу даёт, он же смотрит, куда она направляется. Но он щедрый, дал ещё какой-то ресурс. Вы опять пропили, прогуляли, в никуда спустили. Ни себе, ни другим не помогли. Естественно, в следующий раз вы получите уже меньше.

Роман: Канал прикрывается?

Имам: Конечно. Ну не будет никто вкладывать в вас ресурсы, если вы не развиваетесь сам и ничего не делаете для других.

Роман: Это имеется в виду канал от Духовного мира?

Имам: Да. Точно так же сила внимания, сила чувств. Посмотрите на людей, которые живут Сознанием. Посмотрите на тех, кто выпивает, на тех, кто потребляет наркотические средства.

Роман: Пустые. Совершенно сухие, пустые энергетически.

Имам: Они для людей ничего не делают, у них чувств нет, есть эмоции, да, но чувствительность пропадает, они не чувствуют другого человека. Это мы рассматриваем только одну сторону, когда Личность вкладывает внимание не туда.

Максим: А Сознание хочет «кушать» для чего? Для поддержания своих биохимических процессов. Но также известен факт, что оно ненасытно и чем больше ему даёшь, тем больше оно потребляет. С чем связан этот момент?

Имам: Давайте мы расставим точки над «і». Биохимические процессы – это касается физического тела. У сознания свои приоритеты. Оно всегда нацелено на доминацию. Оно тоже находится в страхе уничтожения. Инстинкт самосохранения, он присутствует как у тела, так и у сознания. Когда сознание получает отпор, и не доминирует, а им кто-то доминирует – оно воспринимает это как агрессию, как покушение на себя. Оно постоянно в состоянии готовности отразить атаку, либо наоборот в агрессии находится, в желании получить ресурс от других.

Роман: Можно ли сказать, что именно Сознание видит в окружающих врага?

Имам: Совершенно верно. Либо врага, либо жертву.

Роман: И устраивает комбинации?

Имам: Да. Почему? Потому что когда оно доминирует, оно получает ту же энергию, только от других людей. Практически пожирая ресурс тех, с кем оно взаимодействует. Ведь вызывая эмоцию на себя, вызывая чьё-то внимание, а это тоже энергия, происходящая из другого человека и таким образом человек, который доминирует, Сознание которого активно – привлекает к себе внимание, пожирая его.

Роман: Ух мы и копнули! (ошарашенно)

Юлия: Кстати, а ведь мы очень часто видим это в повседневной жизни, практически все отношения между людьми построены на этом.

Имам: Да. Мы живём в агрессивной среде. Извините, Сознание, Система материального мира – это агрессивная среда для Души и Личности.

Максим: А в чём его сила? Мы говорим, что это полевая структура, которую нельзя пощупать, но судя по тому, как оно «забрасывает», чтобы биологический элемент захотел конфетку…

Имам: А оно разумно.

Максим: Ты вложил внимание, пошёл купил, пришёл домой, съел – люди все так живут.

Роман: Семь миллиардов сознаний, и все подпитывают этого монстра, получается?

Максим: Так в чём его сила, как это можно на примере объяснить?

Имам: Смотрите, это агрессор. Агрессивная среда, имеющая свой разум.

Роман: Но она есть в каждом из нас! И проявлена в каждом из нас!

Имам: Ну, если взять по аналогии, как уже говорилось, это - спрут. Большой спрут, щупальца которого в каждом человечке как индивидуальное Сознание.

Роман: И если человек на сознании, этот спрут питается?

Имам: Питается постоянно.

Юлия: А человек на сознании всегда, когда он не в чувствах!

Имам: Давайте немножко глубже, потому что это поверхностно. Мы уже с вами говорили, есть общий Животный Разум, общее Сознание. Либо как говорят психологи «коллективное бессознательное».

Роман: Да, назовём это спрутом, его основное тело.

Имам: Можно назвать как угодно – дьяволом, спрутом, как угодно.

Роман: Дьявол? Это и есть основное тело осьминога?!

Имам: Весь материальный мир и есть эта структура. Мы находимся внутри этой структуры. Эта структура нас окружает постоянно. Везде. И во всём. Всё, что мы видим, всё, что мы наблюдаем – это есть оно, это материальный мир.

Роман: Мда-а-а, я вот, например, долгое время шёл к Духовному миру Сознанием и через Сознание. Шёл к Богу «Дьяволом через Дьявола», надо же! В этом и скрывалась, оказывается, моя западня, да и моего коллектива единомышленников. Вот поди им скажи, что, развиваясь в материи, уделяя ей внимание, вы идете к Богу с Дьяволом, - могут и у виска покрутить. И что такое Дух мало кто понимает, потому что не имеют чувственного опыта. Очень тонкий момент…

Имам: Это проблема. Вроде бы что-то делаю, а чувства-то нет. Ладно, мы определили, что коллективное бессознательное имеет в каждом человеке свою структуру. Образно говоря, свою ложку, которой он черпает для себя силу Аллата.

Роман: Перехватывает внимание?

Имам: Это полевая структура находится между усечённой пирамидой в конструкции и вершиной.

Роман: А можно сказать, что человек своим бесконтрольным вниманием, направленным на любые и даже самые ничтожные желания этого мира, кормит Дьявола?

Имам: Да, безусловно, так это и происходит. Он его питает.

Максим: Нет, ну говорить так нельзя. Не поймут.

Роман: Обалдеть, всем ведь кажется, что Дьявол в каком-то там маньяке проявлен, где-то в какой-то Сирии, в ИГИЛ, в моджахедах, в бандюках, отморозках и тд. Что Дьявол это какое-то далекое и нереальное зло.

Юлия: Придуманный вообще …

Имам: Ну так оно и есть. Опять же, почему при утрате Знания и когда создавались религии, людям нужно было на кого-то возложить ответственность, кроме как на самого себя. Для того, чтобы управлять людьми, нужно было придумать какую-то страшилку, освобождая от которой, кто-то получал свои дивиденды. Вот так создаётся религия. Да практически любая силовая структура. Сначала создаётся пугало, а потом создаётся структура, которая от этого пугала защищает.

Роман: Интересно, да.

Имам: Это касается и политики, и религии в том числе. Вот так и придумали сущность с рогами, с копытами, чёрта. Хотя там же написано, что основная «заслуга» дьявола в том, что он убедил всех, что его не существует. А то, что эта структура - в человеке, и часть общей структуры, общего Дьявола, как угодно это назовите, коллективного бессознательного, бес сознательного, да, в каждом человеке. Это и мысли, которые приходят, негативные мысли любого характера, от депрессии до агрессии, либо от гордыни, как говорят, любимый грех дьявола.

Роман: Это про тот легион из Библии?

Имам: Да, это про мысли, которые у человека в голове звучат, хотя он их не продуцирует. Хорошо известно, что не мозг создаёт мысли и их великое множество – легион.

Роман: А бедный человек считает, мысли – его собственность.

Имам: А если человек начнёт записывать все мысли, которые к нему приходят, особенно в моменты агрессии, в моменты депрессии, каких-то таких возбуждённых состояний.

Роман: Ужаснётся.

Имам: Попробуйте записать всё, что приходит в мыслях, всё что приходит в течении…

Роман: Суток…

Имам: Да хотя бы в течении 20-30 минут! Вот полностью сесть, не жалея ничего, каждое слово, какое бы оно ни было, как бы оно не звучало, записывать. А потом прочесть. Мало того, что волосы дыбом становятся, человек чётко понимает, что это не он мыслит. Не его мысли в его голове.

Роман: А второй вариант эксперимента, попытаться их остановить на протяжении хотя бы 5-ти минут, чтобы понять, кто правит балом. Я пробовал - очень сложно.

Имам: На самом деле, чтобы их остановить, нужно знать как. Для того, чтобы остановить мысль, надо понять, что это не твоя мысль. Ты можешь остановить то, что видишь, что воспринимаешь как не своё. Ты можешь контролировать только внешнее. Точно так же, понимая природу мыслей, понимая, откуда они берутся, то есть изучая систему, в которой человек находится, её задачи, её приоритеты, изучая саму систему, где мы с вами живём – мы чётко понимаем, откуда берутся мысли. Откуда берутся эмоции, как они возникают, и как с ними работать. Самое главное, как понять, что это не наши мысли и как успокоить мысли, как успокоить эмоции. Как вовремя остановиться, прежде чем совершить какое-то действие, а это описано у многих старцев практически всех народов, это указано у всех, кто действительно изучал Духовный мир. Они разложили, как именно заходит мысль, как она развивается, как она приводит к определённым действиям. Это всё описано в книге «АллатРа» и довольно подробно.

Максим: А что человеку на сегодняшний день мешает пойти по этому пути, тем более, что Знания даны? Взять даже и изучать эту систему.

Имам: А ничего и не мешает, кроме собственной лени и гордыни.

Юлия: Дело заключается в том, что нужно внимательно и сосредоточенно уделить время наблюдению за своими мыслями, за своими реакциями на окружающий мир, уделить серьёзно время изучению того, что внутри меня находится, что в моей голове?

Имам: Для того, чтобы изучать, нужно иметь мировоззрение. Коль человека не научили, что он отделён, что у него есть Дух, что у него есть Душа, у него есть Сознание и тело как агрессивная среда. Когда человек меняет мировоззрение, когда он понимает, а это благодаря только Знаниям, а их нужно изучать прежде всего. Когда человек изучает, он понимает, что он не то, что он видит. У него есть видимая структура и есть невидимая структура, и они между собой связаны. Как проявляется невидимая структура, то есть её запросы в видимом материальном мире, вот тогда человек начинает изучать сам себя. У него есть мировоззрение, как выглядит он в материи, в видимом, как он выглядит в невидимом, - знает это, чувствует. Потом он изучает, как эта система работает в нём же, потом изучает, как с ней можно работать и выйти из-под её контроля, а это как раз остановка мыслей, остановка эмоций и так далее и тому подобное. И тогда человек понимает, насколько он силён. Не Сознание его сильно, не тело его сильно, не его желания.

Роман: А там, где он истинный есть.

Имам: Вот именно. На самом деле сила находится только у Личности. Потому что только Личность распоряжается силой внимания, силой творения.

Юлия: Это происходит в любом случае, даже если он себя не осознаёт Личностью, всё равно человек этой силой распоряжается?

Имам: Только Личность человека распоряжается этой силой.

Максим: Выходит, человеку надо понять, что ему нужно учиться?

Имам: Совершенно верно. Первое, что человеку нужно понять – это изучить Исконные Знания, поменять своё мировоззрение на основании этой информации и начать практическое изучение себя как видимой и невидимой системы.

Роман: Как древние говорили: «Познай себя»?

Имам: Познаешь себя – познаешь мир.

Максим: А можно подробнее, кто в этом случае ученик, а кто учитель?

Имам: А теперь смотрите, что происходит. Когда человек начинает изучать Исконные Знания, когда он начинает чувствовать свою Душу, себя воспринимать как Личность, он начинает получать те глубинные чувства, с помощью которых он становится взрослее как Личность, развивается как Личность. Только потому, что сам вкладывает силу внимания в своё собственное развитие.

Роман: А Сознание в данном случае кто? Тот, кто мешает?

Имам: Сознание – это тот, кто борется за эту силу внимания. Тот, кому она нужна для своей жизни. А Личности для своего преображения тоже эта сила нужна. Она не то, что нужна, она необходима!

Роман: Тут получается, Дьявол – это противоборствующая сторона, в этом и состоит суть её?

Имам: Здесь, опять же, давайте посмотрим, она противоборствующая сторона, но – здесь двойственность положения Личности в чём? У Сознания нет механизма, у него нет рук, ног, оно не заставляет человека делать гадости. Оно просто предлагает, либо соблазняет какими-то материальными интересами, либо интересами сознания, либо пугает в будущем какими-то бедами.

Роман: Либо возвращает в прошлое.

Имам: Естественно. В прошлое, и отсюда депрессии, несбыточные мечты, и обычно человек строит какие-то предположения, чего бы он хотел достигнуть, строит какие-то планы.

Роман: Этот момент жить в прошлом и будущем – это есть…

Имам: Работа Сознания. Личность живёт только в настоящем моменте, только в моменте здесь и сейчас.

Роман: Ещё я такую вещь слышал, что «здесь и сейчас» и есть Духовный мир.

Имам: Да. Посудите сами, Духовный мир – это вечность. У вечности нет вектора. Она просто есть. В ней нет будущего и нет прошлого. У вечности есть только сейчас.

Роман: И жизнь-то по сути у всех только сейчас, но почему-то люди живут какими-то сожалениями или надеждой. Кстати, понятие-то какое коварное (смеётся), что это, ещё одна “замануха” системы? Давайте-ка дружно понадеемся на то, что когда-то наступит…

Имам: Если взять в контексте религии, раньше была Троица – Вера, Любовь и Мудрость (София), а потом ввели это слово «надежда».

Роман: Вера, Надежда, Любовь.

Имам: Да. Просто ввели почему? Оно тут же искажает смысл. Когда есть вера, есть любовь как сила – есть мудрость, куда приложить эту силу.

Максим: В данном моменте, сейчас.

Имам: Да. А когда ввели надежду – это надежда, что кто-то, когда-то, что-то сделает… кто-то принесёт тебе…

Роман: Убрали фундамент, просто вырвали самое главное.

Имам: Да, спрятали, немножко припрятали. Есть там, что Вера, Надежда, Любовь и мать их София, но её, как обычно, опять же не упоминают. Мудрость забыли, Любовь превратили в похоть или в желание какое-то, эмоциональное состояние.

Роман: И вдобавок, растянули на неопределённое количество времени.

Имам: Ввели надежду, которая когда-то, где-то, что-то даст. И снова, даст ведь в материальном.

Роман: Как интересно всё устроено…

Имам: Вот. Возьмём дальше, что получается, система, или Сознание предлагает Личности построить какие-то планы на будущее. Ну, этому же учат и родители говорят, ты должен получить образование, получить профессию, построить дом, создать семью, родить детей, всё шаблонно, так, как у них это было.

Роман: Через Сознание.

Имам: Да, да. Дальше, что делает Сознание? Сознание человеку предлагает вот этот план, предлагает человеку увидеть себя и получить эйфорию, какое-то иллюзорное счастье в будущем. Вот этот отрезок, который человек себе определяет как будущее – уже система перевела на свои собственные нужды. Потому что человек вкладывает внимание в будущее. Вкладывает внимание в достижение какого-то счастья в какой-то отрезок времени.

Роман: В материальном мире.

Имам: А как же.

Максим: Ничего себе, получается, он уже авансом заплатил?!

Имам: Да! Авансом уже заплатил.

Роман: Ни … себе!

Имам: Ещё ничего нет, но уже человек заплатил своим вниманием за то, что будет. А ещё ничего нет!

Юлия: Значит, думая о будущем, мы платим уже сейчас?

Имам: Да, мы платим уже сейчас. Что происходит дальше? Система ломает этот план на корню. И человек впадает в депрессию, в самоедство.

Юлия: И опять кормит систему во второй раз!

Имам: Естественно, впадает в агрессию по отношению к другим, потому что  планы-то его не выполняются.

Роман: Ну как не выполняются, что-то не получилось, что-то не успел.

Имам: Пошло не так, не выполнилось какое-то ожидание от другого человека, у того же тоже Сознание есть.

Роман: Не в том районе поселился, не ту квартиру купил, хотел 2-комнатную, а хватило на 1-комнатную. Не в том банке взял кредит (процент большой) и т.д.

Имам: И тут же возникает эмоция – и мы опять платим системе по полной программе.

Роман: Елки-палки…

Максим: Интересно.

Имам: И так происходит с каждым человеком. С каждым!

Роман: Это к вопросу, откуда у нее (системы) сила, да?

Имам: Вот это к вопросу, откуда сила у Сознания.

Юлия: Да мы сами его и усиливаем!

Имам: Да, но что делает дальше Сознание? Оно ж рационально. Оно же четко понимает, что у него ограниченный ресурс. Для этого как раз в человека и забрасывается вот этот маленький соблазн, запланировать. И человек за это платит полной мерой. Кредит в 100%, если не больше выплачивается. Т.е. человек выдает столько энергии! Система в него вложила чуть-чуть. Только на соблазн, да? На мысль какую-то о том, что он в будущем получит.

Роман: Или вот, это ж банально, мысль: «Мне нужен загородный дом. Конечно, денег не хватает, но я возьму кредит». И вот просто одна мысль – и я попадаю в десятилетие титанической работы. И сразу дают кредит, но я попадаю в кабалу на 10-15 лет ежедневной работы.

Имам: Возьмите еще проще: как работает реклама?

Юлия: Увидел – захотел.

Имам: Совершенно верно. Возьмите любую рекламу. Допустим, увидел ты рекламируемую машину – и захотел ее купить. А что в рекламе рядом с машиной, как правило? Там рядом красивая девушка стоит, улыбающаяся. Что задействуется сразу? Инстинкты, сильнейшие инстинкты альфа-самца: «Если у меня будет такая машина, у меня будет такая же девчонка рядом». «Я проявлю себя как мачо, как самец, как вожак стаи», - и тому подобное.

Роман: Или же с другой стороны, я, извините, перебью. Я как-то заметил, что самая распространенная эмоция в рекламе – это улыбка. Это такой себе бутафорный шаблон счастья. Зубная паста там, йогурт, стиральный порошок, средство от поноса, все, что угодно.

Юлия: Купите - «И будет вам счастье!», - говорит Дьявол.

Максим: А почему не наоборот? Вот будет у меня такая девушка – будет машина. Почему Сознание именно перекручивает в эту сторону?

Имам: Потому что для того, чтобы завлечь кого-то, нужен определенный набор аксессуаров.

Роман: А как к тебе такая девушка без машины прикатит?

Максим: Так, извини меня, попадаясь на одну удочку, ты получаешь пакет «хочушек» в подарок.

Роман: Ты женатый человек, не понимаешь. (смеются)

Имам: А девушек точно также обманывают. Посмотрите рекламу. Как только девушке предлагается какой-то материальный объект, тут же рядом показывают мачо накачанного, мужественного, загорелого.

Юлия: А то, что система обещает счастье? Вот в любом случае найди мужа, найди любимого, – и будет тебе счастье?

Имам: Вот это и есть самый большой обман системы. Любая ситуация, ну, если мы говорим, что Дьявол – это самый большой обманщик, отец лжи, то так оно и есть. Любой обман строится на элементарном. Человеку предлагается некое подобие счастья. Какая-то ситуация, какой-то материальный объект, обладая которым он будет счастлив. Как только человек принял этот образ, он почувствовал себя в этой ситуации счастливым, иллюзию построил в себе самом, - здесь он и платит.

Юлия: При этом не понимая, что настоящее счастье может быть только, когда ты чувствуешь свою Душу, когда живешь миром Духовным и любовью к Богу в себе.

Роман: Причем здесь и сейчас.

Имам: Не завтра, не вчера – только сейчас. А сейчас ты четко понимаешь, какой ты есть, какой я счастливый. Когда? Только сейчас. Я сейчас только могу быть спокойным, уравновешенным и счастливым. Следующее мгновение я тоже могу прожить точно так же, понимая суть, что я живу только сейчас, только в этом мгновении. И в это мгновение личность получает энергию, только в это мгновение здесь и сейчас.  Система же отбирает - во вчера и в завтра.

Юлия: И предлагает суррогат некий того счастья, которое никогда не наступит. Либо же наступит на очень короткий промежуток времени – и тут же снова закроется новым желанием?

Имам: И это не счастье - это эйфория. Эйфория от получения какого-то материального объекта, которым можно похвалиться, погордиться и тому подобное. Только это заканчивается когда человек получил материальный объект. Он больше получает эмоцию в предвкушении. Как только он получил этот объект – все, у него исчезает это чувство эйфории.

Юлия: Вот – эмоцию люди испытывают, а не счастье.

Роман: Я вот хотел немного подытожить…

Имам: Это только начало разговора!

Роман: Нет, я понимаю! Подытожить в том плане, что люди, проживая  в цивилизованном потребительском мире, ежесекундно соприкасаются и, по сути… ЖИВУТ ДЬЯВОЛОМ, получается? Они даже не понимают, где Он, что Он и как Он! Но люди живут Дьяволом, даже самые добрые люди! (Не говоря уже о религиозных). Живут Им, питают Его, ну и естественно страдают от этого? Покрытая тайной закольцовка.

Имам: Вот поэтому-то система и не изучается.

Роман: Агааа…

Имам: То, чем раньше занимались первые христиане, изучая систему, то, чем занимались духовные люди во всех мировых религиях, но истинно ищущих духовного, изучали вот эту систему, где мы живем. Когда были построены религии, это вообще все спрятали – и об этом никто не говорит. Только пугало. Сатана, Дьявол – это просто как пугалка для детей. Но никто его не изучает. И людям об этом не говорят, что нужно его изучать и прежде всего его проявления в самом себе.

Роман: Офигеть можно, уж простите за мой дворовой русский.

Имам: Были даны просто морально-этические нормы, по которым человек должен жить. И если он не будет так жить, то придет бабайка – и его утащит куда-нибудь. Хотя морально-этические нормы, они просто немножко дают возможность контролировать свои посылы от Животного начала, системы, Сознания – как угодно. Просто сдерживать. Сдерживать какие-то эмоциональные порывы. Говорят же: «Не убий», - да, понятно. «Не укради», - т.е. система потребления. «Не прелюбодействуй», - контролирует похоть. Немножко, но это все на уровне запретов. Но изучить и как с этим работать каждый день – об этом нигде сейчас не говорится.

Роман: Ну, вот давайте и поговорим, раз пошло такое дело.

Имам: Это как раз и касается Исконных Знаний. Вот Знания, которые давались Бодхисатвами (Учителями), в том числе Иисусом, Мохаммедом (мир ему), последним из пророков, – в них как раз и говорилось о том, что нужно изучать Дьявола в себе самом. И противостоять ему в себе самом. Борьба между Духом и Сознанием происходит на поле разума человеческого. А здесь что об этом говорится? Опять же, для того, чтобы все это понимать, нужно четко человеку иметь возможность прочувствовать, что есть мир Духовный и Материальный – разницу между ними. Понимание, что мир Духовный – это мир чувств, это мир счастья, любви, радости, достоинства – это вот то, что есть изначально в человеке, что дает ему счастье в жизни. Это и есть настоящая жизнь. А то, что человек называет сейчас жизнью, – это существование. Оно не может иметь в себе счастье по одной простой причине: человек, получая любой материальный объект, понимает, что он смертен. Он не будет обладать этим объектом вечно. Любым, что бы он ни приобрел. Да и разрушается все. Вон, посмотрите, цивилизации исчезли. Сейчас только начинают откапывать, находят следы предшествующих цивилизаций – ничего не осталось от прежнего.

Юлия: И в материальном плане, и в нематериальном. Вот даже если взять такой распространенный шаблон, что счастье - это когда любимого мужчину или любимую женщину найдут. Как только нашел, как только женился, вышла замуж, – сразу же начинаешь бояться, чтобы не увели. Сразу!

Имам: Смотрите, если коснуться этого момента. Человек, когда влюбляется, это, как правило, его внутренняя потребность в соприкосновении Личности с Душой, в общении Душ между собой, которые стремятся друг к другу, ведь Духовный мир – он цельный. В нем нет разделения. И здесь, в материальном мире, Душа тянется к другой Душе.

Роман: Все переиначивается на уровне Сознания.

Имам: Есть потребность соединиться, есть потребность пребывать вместе, в Едином, в единстве, в духе. Что делает Сознание? Оно предлагает человеку внешний объект, внешнюю форму. Человек обращает внимание на форму тела, на лицо, на еще какие-то… там, запах, цвет и т.п. Что получается? Человек видит образ – и думает, что он влюблен в этот образ. Но когда человек достигает, вот как ты говоришь, как только они вместе стали жить – а любовь раз – и… Или все равно что-то, да не так. Почему? Как есть в поэме Ибн аль Фарида «Большая касыда»: «Когда ты цели, наконец, достиг, любовь уйдет внезапно, как порыв, слияние в разлуку превратив». Почему? Да потому что человек, вместо глубинных чувств, обратил внимание на внешнее, потратил тот ресурс, который у него есть, на материю.

Юлия: И надо понимать, что так будет всегда, когда мы желаем что-либо из внешнего, из того, что принадлежит миру материальному. Так будет всегда, так как настоящего счастья мы не найдем в чем-либо материальном. И почему надо тоже для себя понимать, ну, я сделала для себя такой вывод, что все, что ни предлагает Сознание, это уже изначально идет как обман, подмена. И пользы и развития в Духе мне не принесет.

Роман: Да, лжец.

Имам: Сознание может быть хорошим слугой, но плохим хозяином. И, опять же, оно слуга только тогда, когда человек держит его в строгом ошейнике, потому что это слуга, который всегда готов предать. Он всегда будет искать повод для того, чтобы обокрасть своего хозяина.

Роман: Энергетически, да?

Имам: Конечно. А когда животное, допустим, собака, не перекармливается, а подвергается постоянной дрессировке, оно выполняет то, что необходимо дрессировщику. В данном случае, если человек изучает систему, изучает свое Сознание, его работу, он имеет возможность его контролировать. Давать ему силу внимания или не давать, и сколько давать. Мера. Тогда животное не перекармливается. Оно не набирает такую силу, чтобы задавить своего хозяина. Исполняет то, для чего, вообще-то, было создано: для того, чтобы приносить информацию, приносить какой-то жизненный опыт – и только для этого!

Роман: Прикрутить кран подачи энергии для Животного полностью не получится?

Имам: Нет, иначе бы мы здесь просто не жили.

Юлия: А переключить в другой режим, получается?

Имам: Да. Выдрессировать его и воспитать.  Воспитать свой Дух прежде всего, понять, что мы - Личность, что сила есть только у Личности – и только Личность имеет возможность контролировать это Сознание. Использовать его только для тех задач, которые необходимы.

Максим: Можно тогда разобрать один живой пример, с которым мы недавно столкнулись. Ведь ни для кого не секрет, что сейчас в мире есть книги Анастасии Новых, книга «АллатРа», через которую переданы в мир Знания. Мы знаем, что уже много ребят, принявших эти Знания, стали на Путь. Они занимаются собой, изучают Сознание, изучают глубинные чувства. Последние доклады по глобальному изменению климата на земле и исконной физике тоже принесли большое количество Знаний. Если взять информацию из доклада по климату о том, какие ожидаются изменения на планете, и наложить на нее то, что происходит уже сейчас: беженцы, потопы, недавно затопило даже Лас-Вегас в штате Невада, он является одним из самых засушливых мест на территории США.  Информация из доклада по климату полностью подтверждается, но с чем столкнулись? Нет веры в то, что произойдет. Знают, понимают, но у большинства нет веры. При этом люди духовно работают над собой, идут по духовному пути, предпринимают какие-то действия, делают что умеют, борются с системой, как могут. Но насчет надвигающихся катаклизмов Сознание затирает или не дает видеть более широко эту картинку. Подкидывает: «Ну, это же  где-то, далеко, это не у нас, их там затопит, а у меня тут все будет хорошо».

Роман: Или как дополнение, Сознание не верит в то, что существует Духовный мир. Из той же оперы? Работа Сознания – своеобразный заслон?

Имам: Раз уже тема зашла за это, Сознание действительно никогда не узнает, что такое Духовный мир. Оно неспособно, у него нет такой возможности. Сознанию нужна энергия для своей жизнедеятельности. В настоящий момент благодаря Знаниям есть понимание, что где-то как-то уже происходит. Даже люди, которые не находятся в эпицентре событий, они действительно думают, что это где-то там, что это какая-то проблема тех, которые находятся там. Но извините, люди – они есть люди. Каждый будет спасать свою жизнь. Куда они придут? Они придут сюда! А как мы их встретим?

Максим: Хороший вопрос: а вот как мы их встретим?

Имам: А вот как раз об этом-то и идет речь. Если мы говорим о духовности, то мы прежде всего говорим об объединении, о том, что люди должны быть едины. А раз едины, разве можем мы кого-то отвергнуть с порога? Или, наоборот, мы должны создать такие условия, чтобы люди, которые в возбужденном состоянии: они спасают свою жизнь, они спасают жизни своих детей, они придут для того, чтобы попросить кусок хлеба, попросить кров, - насколько мы способны принять любого человека, несмотря на цвет его кожи, на его речь, на его вероисповедание? Насколько мы готовы принять любого человека, потесниться, дать ему кров, дать ему кусок хлеба, поделиться последним? А ведь человечество выживет только тогда, когда объединится перед лицом таких вот климатических изменений, выработав какие-то механизмы для того, чтобы взаимодействовать, изобретать или хотя бы применять те технологии, которые сейчас есть. А эти технологии действительно уже есть: и выращивание продуктов, и постройки жилищ в непригодных для проживания местах – в тех же горах, пустынях. Технологии уже есть – их просто применить надо. Но Сознание ж человеку рассказывает совершенно иное. Во-первых, «это мое», агрессия, доминирование. О том, что я вот должен что-то сохранить, «не дам», да? И что получается? Сознание опять делит людей и заставляет их сталкиваться между собой – ему-то (Сознанию) кушать надо. И вот от столкновений, которые происходят сейчас по всему миру, идет самая обыкновенная кормежка системы. То есть, Сознание общее: общепланетарное, общее Сознание всего материального мира, - оно в настоящее время кормится. Как раз и тем страхом, который возникает у людей, находящихся в эпицентре событий, и надеждами их, и страхом их о том, как их примут.

Роман: Какими-то сожалениями о том, как было…

Имам: Сожалениям о потерях, которые у них были, и т.п. чем сильнее становится система, тем сильнее становится общее Сознание, тем оно больше влияет на человека для того, чтобы вызвать в нем еще больше эмоций. И так будет до тех пор, пока люди в своей массе не узнают, что сам человек может погасить в себе эмоцию, не дать системе и своему Сознанию воли. А, следовательно, если каждый человек это сделает, они просто не дадут силу своему Сознанию и всей системе в целом. Когда человечество, которое примет Исконные Знания, начнет собой заниматься, каждый в себе разберется, то общая сила системы погаснет, нам будет всем легче дышать.

Максим: А умрет она или нет?

Имам: Материальный мир весь не умрет, но сделать его слабым и создать условия все для нормальной жизни на этой земле можно, ведь этот мир вообще был создан для людей. Как вот легенды о Рае, да? Где всем всего хватало.

Роман: Так может же такое быть, в принципе?

Имам: Может. Это не в принципе, это так запрограммировано. Весь этот мир построен для людей, чтобы люди развивались, их Души здесь созревали в течение одной жизни – и уходили обратно в мир Духовный.

Роман: И, как ни странно, его искажает, уродует тот, кто находится в каждом из нас в голове, Сознание.

Юлия: Вот в этом свете недавно я задумывалась над тем, почему много очень распрей и войн происходят на религиозной основе на этом фоне? И пришло такое понимание, что люди считают, что можно защитить Бога, своего Бога, в которого они верят, и они ради того, чтоб защитить вот самое святое… То есть, я хочу сказать, как Сознание полностью меняет из созидательного на разрушительное. И люди не жалеют ничего: ни своей жизни, ни жизни своих детей – они идут воевать с другими людьми ради того, чтобы защитить своего Бога. Но на самом деле Богу мы послужим лишь тем, что любовь будем к другому человеку испытывать, а не доказывать насилием, что наш Бог лучше, и что я ради своего Бога на все готов, там себя взорвать, кучу людей поубивать.

Роман: Ну, это суррогат Бога Сознание выработало, да, опять-таки? Разбило целое на части…

Имам: Подмена системы. Сознание всегда все делит.

Юлия: Хотя Бог для всех один.

Имам: Все религии говорят, что Бог един, все без исключения.

Роман: Сознание строит заборы, рамки, границы, законы. Это все, если разобраться, выстроено именно им. Для того, чтобы разделять, властвовать, управлять и кормиться.

Юлия: И в итоге мы пришли к тому, что люди уничтожают просто друг друга в невероятных масштабах.

Имам: Все проблемы человечества лежат в области Знания. Когда у человека нет Знания, у него нет возможности управлять процессами.

Юлия: Пришла злость – я злюсь, мне хочется там убить кого-то, потому что он не такой, он меня хочет пристрелить - и я беру в руки автомат – и иду…

Имам: А спросить: «Почему?»

Роман: Я темпераментный, это мое свойство характера, нации.

Имам: Мое? Мое ли это свойство?

Юлия: Мы видим, насколько Сознание враждебно и агрессивно настроено по отношению к Личности человека. И насколько Личность должна быть аккуратна, внимательна и собранна, скажем так, чтобы понять и изучить то, как Сознание пытается Личность же и уничтожить.

Роман: Или для того, чтобы Личность была аккуратной, человек должен прочувствовать кто он истинный, что он истинный – это Личность. А как это сделать?

Юлия: И прочувствовать Душу.

Имам: Давайте тогда рассмотрим еще один аспект: что есть этот мир, в котором мы сейчас находимся, для Личности?

Роман: Ну, тренажер.

Имам: С одной стороны.

Максим: Тюрьма.

Имам: Хорошо, еще? Если мы понимаем, что мы должны рождаться в духе.

Юлия: Это условие для развития.

Роман: Поле какое-то, огород, где взращиваются “духовные овощи”.

Имам: Если взять аналогию, по большому счету этот мир – это утроба. Здесь, сейчас личность начинает только созревать, питаться и, наконец, родиться. Как только личность начинает себя осознавать, начинает двигаться по духовному пути, принимает Знания, начинает обращать свое внимание к Душе, получая от Души духовные посылы, глубинные чувства, Личность начинает созревать. Она начинает наполняться силой. В конце концов, когда Личность сливается с душой и становится чувством, она рождается. Есть такое понятие «дважды рожденный» - рождается от Духа, рождается в мир Духовный, выходят отсюда, из этого материального мира, как из утробы. И входит в мир Духовный созревшим духовным существом, оставляя здесь материальную оболочку.

Роман: То есть, ангелом?

Имам: Да. Как человек выходит из матери, оставляя там плаценту. Если вот привести аналогию. Она грубая, да, но она где-то ассоциативна, более приближенна. Это и есть Жизнь, когда человек, наконец-то, становится живым. Он рождается отсюда, рождается в мир иной.

Юлия: Буквально вот недавно тоже поняла эту подмену Сознания. Мы считаем, что мать дает ребенку Жизнь. На самом деле не Жизнь дает ребенку мать физическая, а…

Имам: Мать дает жизнь телу – и в это тело на восьмой день входит Душа. Мать должна любить своего ребенка и давать ему возможность прочувствовать, что такое любовь, что такое счастье, что такое глубинная внутренняя свобода, чтобы дать чувственный опыт своему ребенку. Умение ребенка жить чувствами зависит именно от матери и от отца, от родителей, которые первыми закладывают в ребенка то, что в нем есть. Когда ребенок живет в любви, он живет чувствами, у него развивается Личность. Когда ему дают еще и Знания о том, что он Личность и что он должен жить глубинными чувствами любви и счастья, тогда Личность его развивается быстрее. Тогда он может видеть, что мысли не его, начинает контролировать свое Сознание. А когда он принимает духовные Знания и начинает двигаться по духовному пути – он рождается в Духе. В принципе, человеку ничего не мешает в любой момент начать свое духовное развитие, усвоить Знания, начать на практике их применять. Пусть даже поначалу и из любопытства, вначале хотя бы Сознанием, но прийти к пониманию глубинных чувств. Человек начинает питаться духовным, питаться глубинными чувствами. Личность развивается и понимает, где выход.  Человек изучил систему, эту глобальную игру иллюзии, как она действует, все ее уловки, повадки, где не отдавать эту силу творения, потому что самому нужна для духовного преображения. Не отдавать системе эту силу, а наоборот, применить ее для своего собственного духовного развития. Личность развивается, понимает где выход – и двигается туда, к выходу, кратчайшим путем. Все, тут он рождается в Духе, в настоящую Жизнь, в вечную, в которой уже нет смерти.

Юлия: Хорошо. Если Сознание говорит человеку, что человек не чувствует или вот некоторые говорят: «Я не знаю, что такое любовь». Или вот как-то циклит их на том, что они ничего не чувствуют. Как человеку понять, где он ошибку допускает в этом? Как понять, что это не он не чувствует, а что это Сознание ему рассказывает – а он за это уцепился?

Имам: Вот это оно и есть. Благодаря Знаниям, благодаря собственному неустанному труду в этом отношении, постоянным наблюдением за собой, за своими мыслями, за своими эмоциями, как это проявляется, дает понимание того, что Сознание всегда лжет. Когда ему выгодно, оно говорит о чувствах: «Я же чувствую, что ты ко мне неправильно относишься! Так подожди, я чувствую или не чувствую?..». Или: «Я чувствую, что ты обмануть меня хочешь!». Тут сознание говорит «я чувствую», а там «я не чувствую». Вот оно все. Просто нагло врет. Поэтому нужно не слушать Сознание, а когда приходит такая мысль, свое внимание направить в Душу.

Юлия: Это легко каждому человеку почувствовать?

Имам: Очень легко, очень спокойно понять, что оно лжет, и в этот момент внимание нужно просто обратить на Душу.  Испытать вот эти  глубинные чувства: вот это вот чувство спокойствия, любви, радости, счастья, внутренней безграничной свободы.

Юлия: И человек ни с чем не спутает, когда они проявляются.

Имам: Никак.

Максим: Когда рождается ребенок, у него свое Сознание или первичное Сознание с матерью еще?

Имам: Как только Душа входит в тело ребенка, запускается программа Сознания. И Сознание начинает развиваться, потому как водитель сел в машину, повернул ключ зажигания - и активируется все. И компьютерная программа этой машины, то есть Сознание начинает свою работу.

Максим: А личность при этом?..

Имам: Личность при этом еще живет миром Духовным, еще помнит чувства. И когда мама проявляет эту заботу, эту любовь, ребеночек это чувствует – и вот здесь идет его духовное развитие. Приблизительно к пяти годам сознание человека у ребенка укрепляется. Он начинает изучать этот мир - и тут ему на ушки навешивают кучу всяких шаблонов: как выглядит этот мир, как нужно в нем действовать (не отдавать, забирать, не делиться и т.п.),  - т.е. все шаблоны уже сознания вкладываются в этого ребеночка, и он на это обращает внимание и начинает применять к действию. Т.е. здесь начинает развитие сознание в полной мере, а вот те чувства… Как обычно говорят? «Ты же мальчик! Ты не должен плакать! Ты ж не баба!», - да? И все, он перестает чувствовать. А потом мы удивляемся, почему у нас мужчины такие черствые, такие бездушные, да, и тому подобное.

Роман: Говорят, ты должен быть мужественным.

Имам: А мужество – это что?

Юлия: Даже раньше эти шаблоны включаются. Я сижу, вижу: идет мамаша такая модная с коляской. И девочка, может годик, может чуть меньше. И дите, знаете как, ножку задрало – мамаша кинулась сразу к ней: «Опусти ножку! Это некрасиво!». Год дитю! Понимаете? И она сразу со своей эмоцией, понятное дело: «Опусти ножку, это некрасиво». Вы представляете, что она дальше?..

Имам: Что она проявила в этот момент? Она вложила в свою фразу любовь?

Юлия: …

Имам: Т.е. не дала ей чувства, а, наоборот, активировала в ней что? Агрессию. Либо подавила ее какие-то исследовательские моменты, да? И тут ребеночек, чем больше на них кричат, особенно в те моменты, когда он что-то изучает самостоятельно: «Туда не лезь, это не бери, это не трогай» и т.п., - и исследовательский интерес у ребенка заканчивается. Он понимает, что это плохо, а мама, папа для него авторитет, и он перестает вообще учиться, развивать себя, изучать себя.

Юлия: Чудовищная подмена Сознания, что родители понимают воспитание, как навязывание своих шаблонов жестким образом детям. И считают, что это они хорошо ребенка воспитывают, когда постоянно прохода не дают: «То не делай, делай так, это не надо, это положи, туда не иди – тебя укусит».

Имам: И скажи, когда ребеночек хороший у родителей, как они считают?

Роман: «Он такой хороший, он такой послушный».

Юлия: «Послушный», - вот.

Имам: То есть полная доминация родителей и полное отсутствие исследовательского интереса у ребенка.

Юлия: А потом удивляются: «Ой, не хочет учиться, ой, в компьютерные игры играет, ой, с плохой компанией связался».

Имам: Это раз. Но он перестает изучать самого себя – вот, что самое страшное.

Юлия: Родители сами отбивают весь интерес к познанию практически с рождения. Ну, вот как начинает ползать, ходить, - начинаются запреты, ограничения, начинается усиленная установка шаблонов в ребенка.

Роман: «Мы же его должны правильно воспитать».

Имам: А кто сказал, что это правильно?

Юлия: Вот вам и Сознание.

Максим: Что бы вы порекомендовали, с чего начать человеку, который принял решение стать на путь изучения Личности, изучения глубинных чувств? Вот в противоположность Сознанию.

Имам: Прежде всего, нужно изучить те Знания, которые имеются на данный момент по духовному развитию.

Роман: А их уже, кстати, в достатке.

Имам: Есть сейчас чистые Исконные Знания, есть духовные зерна в различных религиях, которые тоже развивают в человеке духовное, если человек действительно глубоко изучает какое-то из своих направлений, которое ему близко, он может найти знания в Писаниях тех людей, которые проходили по духовному пути. Он может найти эти зерна, он может прочувствовать глубинное свое естество, как духовного существа. Он сможет прочувствовать. Его личность будет развиваться, потому что он будет находиться в этих глубинных чувствах соприкосновения с Творцом. Это вот то, что называется «стяжанием Духа Святого». Это то, что называется «духовным преображением». Это соприкосновение с духовной составляющей. Вот это оно и есть. Неважно, к какой человек будет принадлежать религии, если он на основании исконных Знаний поймет глубже свое направление, он будет на правильном пути, он достигнет Царствия Небесного. Он достигнет вот того состояния духовности и святости. Помните, как в песне: «Кто светел, тот и свят». Если в человеке есть этот глубинный свет из неиссякаемого Источника.

Роман: Но это чувство.

Имам: Это чувства, прежде всего, глубинные чувства. Это огромнейшее счастье. Это чувство, когда человек понимает, что он не тело, он настолько огромен, везде и повсюду. Когда он понимает то, насколько бескрайность просто, бесконечность себя, прежде всего. Понимание того, что человек может обрести вечность. Он неограничен совершенно ничем. Как Дух, он везде. Он везде, во всем. И в каждом человеке частичка его. Тогда он понимает единство, суть единства настоящего. Тогда в нем нет агрессии. Он не может причинить человеку другому вред, потому что понимает, что это часть его. Как он может причинить себе вред?

Роман: Но, к сожалению, спотыкается об этот невидимый камень преткновения. Если есть две стороны: сознания и чувства, - можно ли сказать, что Сознание – это Дьявол, а Чувства – это Бог? Ну, так, чтоб было  понятно. И как снизить, сузить давление Сознания? Потому что я вот тоже слышал о том, что оно рационально. Если человек намеревается прочувствовать духовную сторону, если начинает над собой работать, то в принципе он может этого достичь, но путем работы. Если Сознание вначале провоцирует, а человек не уделяет внимания этим провокациям, то этих провокаций становится со временем меньше. Так ли это?

Имам: Совершенно верно. Сначала человек принимает Знания, т.е. меняется его мировоззрение. Понимает, что есть мир Духовный и есть мир материальный. Начинает изучать систему того мира, в котором ему довелось родиться. Ну, как телу, с Душой, Личностью и Сознанием. Изучая систему, понимает, как работает система, как отбирает вечную жизнь, как отбирает вот то ценное, которое к нему приходит.

Роман: У Сознания ведь тоже есть свои законы, правильно?

Имам: Конечно, конечно. Он перестает кормить это Сознание, применяя эту великую энергию, как энергию творения, любовь, для своего духовного развития, он понимает суть единства. Бог един во множестве и множественен в единстве. Человек начинает объединяться с другими людьми на уровне духовном. Единство в Духе. И вот здесь к нему приходит духовное достояние, то понимание, чувственное восприятие мира.

Роман: Да, но я хочу, тем не менее, чуть-чуть вернуться назад. Многим, может быть тем, кто будет читать эту беседу, тяжело: навязчивые мысли, какие-то эмоциональные шаблоны, еще что-то. И ему кажется, что: «Я не смогу, мне вот постоянно это ковыряет, я стараюсь, но ничего не получается». Хотелось бы  раскрыть тему, что система, все-таки, рациональна. Если не уделять ей внимание, она отпустит? И на себе я это прочувствовал из личного опыта, а значит, убедился, правда, это - работает. Одно дело цитаты красивые назубок знать, и совсем другое практика. Чуть-чуть эту тему раскрыть.

Имам: Это как раз собственный духовный опыт и собственная работа. Внимательное  отношение к себе, как к Личности, внимательное изучение системы дает возможность понять, что система, действительно, рациональна. Она не будет вкладывать в человека энергию, если человек свою ей не отдает. От системы есть посыл, то есть приходит мысль, либо эмоция, чтобы человек начал реагировать эмоционально. А когда он эмоционально реагирует, он выплескивает столько энергии, и столько энергии внимания на какую-то ситуацию, на предметы, на планы и т.п.

Роман: Система вкладывает копейку в надежде, что человек отдаст десять, а может двадцать копеек, а может рубль?

Имам: Именно так, но если человек, понимая всю суть работы системы, перестает реагировать, просто наблюдает за тем, как система атакует, а сам при этом вкладывает свое внимание в духовное развитие, то он не отдает системе ресурс. Аналогия самая простая. Вы приходите в зал игровых автоматов, вкидываете копеечку. Дергаете за ручку – а там нету ничего. Ну, вы в надежде, что все-таки что-нибудь выиграете, кинете еще копеечку, а там опять ничего. Вы перестанете просто в этот автомат играть – и пойдете к другому.

Роман: Так и система с нами? Вложила копейку и ничего не получила - пошла к другому?

Имам: Правильно, поэтому система такого человека, который не реагирует на ее вбросы, перестает видеть. Она вычеркивает его из списка, по которому можно работать.

Роман: Ага, дойная корова перестала давать молоко.

Максим: А что дальше происходит с человеком?

Имам: Система перестает его видеть, потому что сколько ты ни забрасывай удочку в воздух, там рыбы нету. Если человек становится духом, в нем нет ничего материального, за что бы система могла его зацепить. В нем нет гордыни, в нем нет эмоций, в нем нет ничего, что бы отреагировало на посыл системы.

Максим: Вот да, а что происходит дальше? Человек же святым сразу не становится.

Имам: Нет, конечно, но человек, применяя духовные Знания, глубинные чувства, начинает расти как Личность, воспитывается Дух. В чем это заключается? Вот мы говорили о конструкции. Когда человек возвращает ту энергию творения, ту силу внимания возвращает к Душе, расширяется вот этот канал. И он постоянно расширяется, потому что человек вкладывает туда внимание. В какой-то момент этот канал становится настолько широк, что Личность совершенно свободно проходит к Душе и сливается с ней.

Роман: Такая своего рода закольцовка аллата?

Имам: Совершенно верно.

Роман: Сила Аллата идет вверх, возвращается вниз – и этот канал Серебряной нити расширяется.

Имам: Канал расширяется, – и Личность свободно проходит к Душе самым кратчайшим путем.

Максим: То есть, перестав вкладывать свое внимание в систему, просто не остается другого варианта.

Имам: Верно, это автоматический процесс. Богом все задумано настолько просто, настолько естественно, что человеку ничего не нужно делать. Не нужно как-то напрягаться, куда-то бежать. Ему единственное, что нужно, это вложить правильно все силы внимания. Но что значит «вложить правильно»? Самое простое: как мы относимся к родителям? Если родители нас действительно правильно воспитали, и мы их любим, хотя бы, как минимум, мы их уважаем за то, что они дали нам жизнь. Ну, неужели мы не можем точно так же отнестись к Богу, который нас создал? Да дайте Ему капельку своего внимания, дайте ему свою любовь, покажите ему свою благодарность. Да любой родитель даст вам столько… Точно так же с Богом. Это и есть та сила, это и есть та любовь, благодарность – то, что мы направляем обратно к Душе, вовнутрь себя. К Духовному миру обращаемся, стучим мягким в мягкое. И тогда нам открываются такие перспективы! У Фарида есть слова: «Бог – воздух твой. Вдохни Его – и ты достигнешь беспредельной высоты!». Ну, если ты примешь Его просто, как необходимость, без Него ты дышать не можешь, не можешь жить ты без любви и без того счастья, которые Он тебе дает. И ты вдыхаешь это счастье и выдыхаешь любовь, ты становишься чувством, ты становишься как раз вот тем Духом, который свободно проходит в Духовный мир и начинает там жить вечно. Он рождается в Духовном мире.

А теперь от обратного. Это есть Жизнь, которую человек может получить, благодаря своей работе над собой в духовном. А что есть для человека, для Личности, обратная сторона? Это мы говорили о Рае, да? Что есть ад для Личности? Есть такое понятие «субличность». Личность – это духовная составляющая. А Сознание – есть материальная составляющая. Так вот что получается? Если, опять же, по аналогии возьмем. Когда возникает Жизнь? Личность по отношению к Сознанию,  если взять по аналогии, по человеческой? Личность является активным элементом, который стремится к Душе. Это как сперматозоид стремится к яйцеклетке и, сливаясь с ней, развивается та программа, которая строит тело человека, строит его структуру и т.п. Точно также Личность, стремясь к Душе, сливаясь с ней, рождает ангела, рождает новое духовное существо. В обратном направлении, когда Личность не развивается: она ленива, она не хочет, - развивается Сознание. Сознание в таком случае становится активным. Оно борется за энергию, которая есть у Личности.

Роман: Можно так сказать, что умный человек – это не всегда хорошо?

Имам: Смотря куда применять свой ум.

Роман: Ну, в основном, если вот заметно, что человек умный чересчур? Там профессор какой-то.

Имам: В нем доминирует гордыня, что он уже много знает. Он отделяет себя, как обладающего неким знанием, от других, которые этим знанием не обладают. И таким образом он себя отделяет от других.

Роман: Ибо же его Сознание и препятствует тому, чтобы приобрести, принять какие-то необходимые духовные знания, потому что у него там на базе уже столько всего отложено.

Имам: Да, Сознание активно. Так вот, продолжим. Смотрите, что получается? Сознание принимает на себя активную роль, так как ему деваться некуда, ему нужна та жизнь, которой обладает Личность. В таком случае при неразвитой Личности Сознание принимает активную роль. Это, опять же, по аналогии, сперматозоид. Личность становится по отношению к нему яйцеклеткой. При слиянии Сознания с Личностью что получается? Информационный отпечаток. Та доминанта, которую человек себе выстроил. И при изъятии жизни остается оно в качестве субличности. И оно не умирает до определенного момента, потому что Личность является духовной составляющей, неумирающей, а Сознание, слившись с ним, приобретает некое подобие жизни. Не жизнь, но подобие жизни. Получается субличность, так называемая, которая вместе с Душой проходит реинкарнацию. И на Душе появляется такая оболочка, которая препятствует прохождению сил Аллата к новой Личности. Система перерождения, реинкарнации, она существует, – и это уже доказано. Много раз сняты ролики, когда ребенок помнит свои прежние жизни. Раньше это знание и в религии присутствовало, но в свое время было скрыто для того, чтобы люди не задавали неудобных вопросов, на которые у религиозных деятелей просто не было уже ответов. Они растеряли знания, те, которые были.

Роман: Чем хуже Сознание, тем хуже участь субличности в дальнейшем, после смерти?

Имам: Да,  Личность в таком состоянии начинает страдать. Почему? Она находится уже рядом с вечностью. И с одной стороны чувствует вот эту вечность, то, что он мог бы сделать и стать вечным, но не стал по причине того, что не предпринял активных действий по своему освобождению. С другой стороны, Сознание требует исполнения своих желаний, причем они многократно увеличиваются.

Роман: Те желания, которые были у человека при жизни.

Имам: Да. То, что доминировало у человека при жизни, оно усиливается, но Сознание субличности не имеет возможности реализовать свои желания, имея огромную потребность в этом. Но достучаться до следующей Личности не может, у нее нет доступа, потому что у другой Личности есть уже свое Сознание. И программы жизни у этой субличности уже нет. Это информация. И с одной стороны давит Духовный мир, из которого все время проходит энергия к живущей личности, а с другой стороны – огромное желание Сознания, ставшего субличностью, реализовать свои желания, но не имеет такой возможности.

Роман: Но субличность уже не может никак попасть в Духовный мир?

Имам: Нет. Это как голодный стоит перед витриной закрытого супермаркета, но попасть туда не может и докричаться не может. Ничего уже сделать не может. Получается, субличность находится как в сендвиче между двумя мирами, которые друг на друга давят. И вот это давление вызывает огромные страдания у субличности, которые продлятся очень-очень долго.

Роман: Такой вопрос еще, немного не в тему. На сайте начали рассматривать вопрос самоубийств: подростковых, детских и т.д.

Имам: Это следующая тема.

Роман: Да, но хотелось бы поговорить вот именно об участи субличностей, когда Личность на пике страдания, на пике муки какой-то уходит из этой жизни в надежде, что все это закончится и мучение прекратится.

Имам: Не закончится, к сожалению. Мы сейчас затронем эту тему, чтобы показать людям, которые будут читать, у которых, не дай Бог, есть такая мысль о том, что он может сбежать из этого мира от каких-то страданий, не было иллюзий. Потому как Личность, которая считает, что уходит по своей воле, а на самом деле нет, на самом деле ее толкает Сознание на это.

Роман: Чье-то Сознание, скорей всего.

Имам: Да, потому что находится под воздействием чуждых ей мыслей. Ну, возьмём на примере. У тела есть инстинкт самосохранения, но человек принимает решение уйти из жизни, либо избавиться от тех страданий, которые он якобы испытывает, опять же находясь под давлением Сознания, но в то же время он обрекает себя на такие мучения, о которых он даже не подозревает.

Роман: Но уже все, поздно.

Имам: Да. Зная об этом, нормальный человек никогда бы в жизни такого не сделал.

Роман: Ну, может быть и стоит поэтому осветить  в дальнейшем как-то раскрыть эту тему, чтобы по возможности распространить информацию, потому что большинство, абсолютно все, кто решается на этот шаг, у них попросту нет знаний.

Имам: Есть иллюзия, что он избавится от страданий, но на самом деле он приобретет их такие, о которых ни в одном ужастике не покажут.

Максим: Может на тему субличностей поговорить?

Роман: Ну, вот, это может быть тема следующая: Сознание, субличности и вопрос смерти. Потому что тут еще по поводу Сознания мы, все-таки, не все раскрыли. Там есть много интересных моментов для тех, кто уже принял Знания, и им будет интересно. Мы как бы вскользь сегодня этого коснулись.

Имам: Все-таки стоит раскрыть эту тему.

Максим: Еще один вопрос такого плана, что в нашем мире все двойственно, и вот на сегодняшней теме было озвучено, что Личность, когда свое внимание вкладывает в Сознание, по факту переводит силы Аллата из Духовного мира в “антиаллат”. Эту аллатовскую частичку окружают шесть зеркал, которые все это искажают. По факту, как все вот у Бога? Аллатовская частичка ведь не уничтожается? Она просто окружается зеркалами? Она никуда не девается и ее просто зеркала окружают?

Роман: Усиливаются зеркала, что ли? Тень усиливается тем самым?

Максим: А если существует механизм перевода, то можно ли возобновить, разрушить эти зеркала и получить высвобождение аллатовской частички?

Имам: Это как раз и есть одна из разновидностей практики Цветок лотоса «Любовь и благодарность». Когда прописываем в каждой частичке «Любовь и благодарность», тем самым мы активируем программу любви и раскрываются эти септончики. И они уже, эти клеточки, не подвержены Сознанию, и света в человеке становится намного больше.

Максим: И если человек будет даже выполнять практику “Цветок лотоса”, тем самым он тоже высвобождает Аллат, да?

Имам: Да.

Максим: Это ж ответ, как можно помочь этому миру, просто сидя дома и делая духовную практику.

Роман: Да, но мало кто это понимает. Не один умник наверно заплевал экран своего ноутбука, читая нашу беседу.

Имам: Для того, чтобы все это понять, нужно активно, чувственно, постоянно работать с собой. Постоянно! Неважно, где находится тело: на работе, среди людей, на рынке, - постоянно внимание должно быть в чувственном восприятии. Ну, может же человек быть счастливым везде? Но вот еще одна подмена от системы. Желание помочь миру сидя дома и делая практики. Это желание вкладывать духовные силы в этот мир. Но это не допустимо. В материальном мире Личности дано право выбора и никому не позволено его нарушать. Каждый человек самостоятельно делает выбор куда вложить силу своего внимания. Объединившись, люди могут навести порядок и в мире, и в собственном сознании на основании исконных знаний. Мы только можем своим выбором открыть источник сил творения в себе, а распоряжается ими Бог, через Духа Святого. А Личность в человеке есть часть Духа Святого. Вот и получается, что все творит Бог, а мы как Личность только делаем выбор в Его пользу.

Максим: Может.

Юлия: Да.

Имам: Вот это и есть чувственное восприятие, постоянное взаимодействие с людьми именно на уровне чувств. Все, наверное, когда-то сталкивались с тем, что когда человек счастливый, и слов много не надо. Человек понимает, как мы говорим, с полуслова, с полувзгляда. Еще ничего не произнесено, но уже какое-то взаимодействие идет. Это взаимодействие на уровне чувств. Люди уже действуют на уровне физики, принимая информацию от чувственного. Есть такой момент?

Максим: Да.

Имам: Да, безусловно. Когда мы начинаем так взаимодействовать на уровне Духа, мы начинаем понимать свое единство.

Максим: Нам Сознание не нужно.

Имам: Совершенно верно! Здесь мы обходимся уже без Сознания, но так мы взаимодействуем на духовном уровне. Духом, личностями мы взаимодействуем. Это очень просто, это естественное состояние людей. Самое естественное - это взаимодействие на уровне Духа.

Максим: И люди же подсознательно общаются так, но просто они не знают.

Имам: Ну, это не подсознательно, если уже применять точную терминологию. Подсознания, как такового, не существует. Есть Сознание, только разные уровни. Опять же мы не рассмотрели еще тот момент, что сознание многослойно.

Максим: Ах, тааак!

Роман: В следующий раз это рассмотрим.

Юлия: Еще такой вопрос: можно ли сказать, что все, что есть в Сознании, не существует в настоящей реальности?

Имам: А как оно может там существовать? В Сознании есть только информация об этом мире, только те программы, которые активируют Животное начало в человеке, его материальную структуру. Настоящее есть только у личности и у души. И когда личность принимает решение прийти к Духовному миру, она активирует программу духовного развития - и совершенно спокойно приходит к Духовному миру.

Юлия: То есть это как помощь в понимании того, что все, что материальное, это все в Сознании. Все, что в чувствах, там нет материального. И для человека так проще становится, ну, конечно, когда он приложит усилия, чтобы изучить, что включает в себя Сознание, сделать тот самый нужный выбор, чтобы только чувства – и без примесей сознания.

Имам: Да, но здесь еще один есть момент. Мы затрагивали это в предыдущих передачах. Есть момент, когда человек живет в чувствах, но взаимодействует с этим миром, часть своего внимания он все-таки вкладывает во взаимодействие. Опять же для того, чтобы передать Знания в чистоте, это идет и на духовном уровне, но мы передаем это и через чувства, и через какую-то вербальную информацию. В любом случае с людьми контактируем. Поэтому здесь тоже такой момент, хотя человек в этом случае может пребывать совершенно спокойно в духовном, но используя Сознание, как инструмент. Тогда Сознание становится в подчиненном положении. Используется уже, как инструмент, для того чтобы найти информацию, для того чтобы ее правильно передать, систематизировать, проанализировать и т.д., и т.п. Сознание становится инструментом, подконтрольным личности.

Юлия: И в этом случае мы как раз движемся к жизни вечной. И обретаем Жизнь вечную.

Имам: Правильно, причем помогая не только себе, но и другим. Разбудите его тихонько. И поддержите, чтобы не шатался. Есть еще одна тема, которую мы не рассмотрели, но в ней нуждаются уже очень сильно. Есть уже тенденция такая, что люди, которые начали двигаться по духовному пути, на каком-то моменте остановились в своем развитии.

Роман: Вот был вопрос камня преткновения, но как-то мы его проскочили.

Имам: На самом деле там все очень просто. В каком-то моменте люди, которые двигались по духовному пути, почему-то решили, что они уже много узнали. И те, которые пришли позже, воспринимаются как новички несмышленые, началось разделение. Хотя многие, которые приняли исконные знания недавно, имеют чувственное восприятие. Система, благодаря неустанной работе многих людей над собой стала слабее и многим людям стало легче воспринять знания и испытать глубинные чувства. А когда Сознание включилось в том моменте, что: «Мы уже много знаем, мы много лет тут занимаемся, а вот эти еще не такие, только начали, еще зеленые».

Роман: «Мы кого-то видели, кого-то знаем, там еще что-то…»

Имам: Да. И вот здесь Сознание тихонечко, очень мягко прокрадывается. Да, мы выполняем какую-то работу, мы делаем социальные проекты, мы участвуем во многих событиях, но это же все происходит уже в Сознании, в материальном мире. И постепенно человек не замечает, как он все больше и больше уделяет внимание внешнему, а не внутреннему. И вот здесь человек начинает осознавать, что его внутреннее становится слабее, чувства куда-то уходят и в практиках он уже не получает того восторга, того счастья, которое он испытывал раньше.

Роман: И вместе с тем приходят сомнения.

Имам: И вот здесь начинаются сомнения, самоедство, страх появляется: «А куда ж это все делось? А вдруг меня не оценят? А вдруг я сделаю что-то не так?». Во внешнем начинается страх потерять то, что он якобы имеет. А ничего он здесь не имеет. Как бы много здесь ни делали добрых дел, ни переводили бабушек через дорогу, что бы мы здесь ни делали в материальном мире, – это все в материальном мире, это нужно четко понимать.

Роман: А что можно посоветовать такому человеку? Остановиться, может быть?

Имам: Не слушать свое Сознание. Прекратить его слушать. Отбросить все сомнения, не делить людей ни на какие конфессии, партии, возрасты и т.п. Никаких авторитетов из себя не строить, а просто стать самим собой.

Роман: Может, ему нужно поменять или подкорректировать свой график, в таком случае?

Имам: Нужно понять, что мы едины все. И неважно, кто когда пришел. Вспомните притчу о винограднике, как Иисус рассказывал притчу. Пришли одни работники, договорились за одну цену. Потом в полдень хозяин вышел, нанял других работников за ту же цену. К вечеру, поняв, что нужны еще работники, нанял еще работников за ту же цену. И первые возроптали, сказали: «Как же так? Мы проработали целый день, а кто-то полдня, а те проработали только несколько часов – и получили ту же цену?». На что хозяин сказал: «Вы же согласились на эту цену? Почему же вы сейчас ропщете?». Как только начинается роптание, как только начинается хула на Того, Кто дал эту жизнь… Какая разница, сколько ты работаешь? Ты согласился на эту цену, ты согласился на эту работу, тебя устраивает та плата, которую ты получишь, ведь Духовный мир никогда не обманывает. Сейчас мы наблюдаем, что ребята, которые приходят позже, у них понимание приходит просто мгновенно. И об этом многие говорят. Так почему же кто-то начинает делить? Либо сел в кресло и пытается его под собой удержать, начищая себе корону. Вот в этом причина. Либо начинает думать о том, что еще в этом мире надо что-то заработать, прикрываясь духовными целями, приобрести, и не допуская других.

Роман: Но у человека есть Знания при этом, да?

Имам: Конечно, у него есть, но тут же Сознание начинает быть активным. И где активничает Сознание, оно потихонечку отодвигает Личность на второй план. Тихонько, незаметно, изо дня в день, как капля точит камень. И потом начинает доминировать. А когда наступает страх - это Сознание захватило позиции в человеке. И вот здесь начинается самое интересное. Либо человек отбросит сомнения, либо у него возобладает ненависть, неприятие того духовного, которое в нем было. Каждый человек решает самостоятельно для себя, с кем он: с Богом или с демоном?

Роман: Каждую секунду.

Имам: Каждую секунду. Нужно быть очень аккуратным, очень внимательным к себе, в первую очередь, потому что оно очень тонко, очень вкрадчиво залазит в человека и начинает им доминировать.

Роман: Даже когда до конечной цели осталось несколько шагов.

Имам: А вот самое большое сопротивление возникает как раз в шаге до победы.

Роман: Ух, ты! Ценная информация, я надеюсь, для тех, кому она адресована.

Максим: Ну, я вот веду занятия, и все больше и больше подтверждаю, что приходят девочки и мальчики, которые буквально месяц, два, три прочитали книги, получили Знания. И ничем они не отличаются по уровню развития духовного, потому что у них нет понимания с точки зрения Сознания.

Имам: Словарного запаса еще просто не хватает, а чувствуют они намного больше!

Максим: А чувствуют так!.. Что просто… я себе задаю вопрос: «Три года я тут чем-то занимаюсь, а люди пришли уже на голову выше!».

Имам: Так это радость какая, когда ты понимаешь, что вот, вот оно, вот же ж люди!

Максим: Так получается, что мир-то живет той фрактальностью. Ну, откуда-то ж они приходят, берут.

Имам: Потому, что система теряет силы, потому, что нас становится больше, мы в себе ее перестаем кормить, – и вся остальная система становится слабее, поэтому людям легче, быстрей прорваться Личности  к духовным чувствам. Вот они и приходят, потому что у них уже это чувство есть. И чем больше становится людей, которые контролируют свое Сознание, тем легче людям выходить на духовный уровень развития. И это должно приносить огромную радость.

Роман: Не зависть!

Имам: Хороший тренер всегда радуется тому, что ученик его превзошел.

Максим: Это классно. У меня была группа большая, 40 или 60 человек. Я их потом поделил, поставил 3 человека, так со стороны наблюдаю. Они там общаются на одном уровне. Во! (Показывает «класс!») Не надо даже туда лезть. Молодцы!

Роман: Это здорово!

Имам: Вот это придает, понимаешь, состояние Жизни, что кто-то смог увидеть то же самое, он раскрылся, он становится единым с тобой. И ты получаешь огромное счастье, потому, что у человека получилось. Что ты хоть что-то смог сделать для Духовного мира, еще кого-то зажечь, еще одну свечечку.

Роман: Да, и когда таких людей становится больше…

Имам: Вот когда это счастье есть, вот тогда Духовный мир дает тебе еще дополнительный бонус, чтобы ты сделал еще больше для него, еще кому-то передал, еще кого-то зажег. А когда ты только для себя припрятал, вот тут тебе…

Роман: Давайте еще раз чуть подытожим. Сегодня мы планировали поговорить о человеческом Сознании, а в итоге поговорили о Дьяволе. Вот. (Смеются) Неожиданно, должен заметить. Видимо, уместно будет в очередной раз подчеркнуть, что в вопросе дуальности или двойственности нашего мира, одну сторону занимают такие понятия  как глубинные чувства, или любовь, благодарность, внутренний покой, счастье и т.д. И это сторона -  Бога. Ну и соответственно, противоположная сторона проявлена в человеке через негативные проявления - эмоции, злость, зависть, провокационные мысли (которые, оказываются, еще и чужие), желания, страсти, всевозможные мечтания, обдумывания и размышления и даже грусть… всё это область Сознания, - сторона Дьявола, Сатаны. И задача человеческой Личности, находящейся между ними, состоит в том, чтобы…

Имам: Сделать выбор.

Роман: Большое спасибо! Я думаю, благодаря этой беседе станет чуточку больше света в мире. И многие сделают свой выбор в правильную сторону.

Имам: Дай Бог!

Продолжение следует. Следите за нашими публикациями.

Рекомендуем к прочтению предыдущие беседы:

* Первая: “Духовность, о которой мы почему-то не знаем”

* Вторая: “Наступление Судных дней. О важности человеческого объединения”

* Третья: “Спасение Души”

* Четвёртая: “Семейные взаимоотношения”

Огромнейшая благодарность всем, принимавшим участие в беседе, а особенно Еве Ким, Юлии Матвеевой и Алексею, осуществившим оперативный перевод из аудио в текстовой формат.